\chapter{DISKUSI}

\section{Diskusi}
 Setelah dilakukannya penelitian tentang penilaian area di PT. Pertamina Gas, maka dibutuhkan saran kea arah yang lebih baik. Berikut ini adalah saran yang akan penulis berikan terkait dengan penelitian yang telah dilakukan :
 \begin{enumerate}
     \item Analisis dan perancangan penilaian area dapat dikembangkan menjadi sebuah aplikasi penilaian area pada PT. Pertamina Gas.
     \item Dalam analisis dan perancangan penilaian area penulis menggunakan metode SAW untuk membantu proses penelitian dan perhitungan pada penilaian area . Untuk kedepannya penilaian area ini dapat dikembangkan dengan menggunakan metode dengan yang lain.
     \item Untuk penelitian kedepannya dapat ditambahkan kriteria-kriteria untuk penilaian area.
 \end{enumerate}
